---
title: 温柔的夜 (三毛) 书评
img: >-
  https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/温柔的夜（三毛全集·04）.58lp7yp382o0.webp
categories: 文学
tags:
  - 爱情
  - 孤独
  - 温情
  - 内心挣扎
  - 三毛
keywords:
  - 温柔的夜
  - 小说
  - 文学作品
  - 人性描写
summary: 三毛在加纳利群岛的生活
abbrlink: 540
date: 2024-06-15 00:00:00
---

[![封面](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/温柔的夜（三毛全集·04）.58lp7yp382o0.webp)]()
### 电子书下载地址
[温柔的夜（三毛全集·04） (三毛) .mobi](https://url57.ctfile.com/f/23765157-1272305425-0272c7)
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/WeChat/wechat_mp_large.6xheshb4rok0.webp)
<center>关注公众号<font color="#ff0000">《好书评》</font>，回复<font color="#ffc000">“豆瓣图书250”</font>，即刻获得下载密码</center>

### 内容简介
《温柔的夜》记录了三毛在加纳利群岛的生活，共十四篇。

### 作者简介
三毛，台湾著名作家，1943年3月26日出生于重庆，浙江省定海县人。本名为陈懋平，1946年改名陈平，笔名“三毛”，1964年进入文化大学哲学系，肄业后曾留学欧洲，婚后定居西属撒哈拉沙漠加那利岛，并以当地的生活为背景，写出一连串情感真挚的作品。1981年回到台湾，曾在文化大学任教，1984年辞去教职，专职从事写作和演讲，1991年1月4日去世，享年48岁。

### 读书笔记
人的一生很长，没有爱人陪伴的日子。
  人的一生很短，和心爱的人在一起嬉戏打闹。
   
   兰沙略岛、丹娜芙丽岛、拉歌梅拉岛，一座座漂浮的岛屿为西北非对面的加那利群岛染上了神秘的色彩。三毛喜爱流浪，与她从小性格中略带的偏执和随性有关，庆幸的是，她有结伴而行的人。而那个人是她的丈夫——大胡子荷西。
    荷西为三毛着迷不是没有原因的，连我也被三毛脑袋里各种奇怪的想法所吸引，她又是一个极富爱心的人，照看邻居陌生的老头子加里、在加那利岛开车顺路为一个个邻居办事；她还是一个极其合格的妻子，在荷西的朋友面前给足他面子，做可口的饭菜招待荷西的同事们，在荷西的一大家子前来加那利岛居住的几十天，尽心尽力服侍他们。
    在这片温柔的夜色里，三毛将她的故事娓娓道来，并填充着与荷西之间的趣闻和琐事。生活并不总是一帆风顺，有人抱怨上天的不公，有人整天皱眉哀怨，有人苦于化解内心的纠结和矛盾。其实，只要有一份洒脱的心，只要能够寻求自我，只要能坚定心中的净土，没有什么能够阻挡前行的脚步。
     荷西与三毛的对话中，有一段令我印象深刻
     荷西：“你要一个赚多少钱的丈夫？”
     三毛：“看得顺眼的话，千万富翁也不嫁；看得中意，亿万富翁也嫁”。
     荷西：“说来说去，你总想嫁有钱的。”
     三毛叹气：“也有例外的时候”
     荷西：“如果跟我呢”
     三毛：“那只要吃得饱也就算了。”
     荷西思索了一下，问：“你吃得多吗”
     三毛：“不多不多，以后还可以少吃点。”
     他们的婚姻，平凡却不平淡。荷西热爱潜水，三毛热爱旅行。荷西在外赚钱养家，三毛在家做饭写稿。虽然所得的钱仅供生活所需，但也足够。并不是每个女人都想要坐拥金山银山，任其挥霍的，也有人想要属于生活的感觉和属于爱情的婚姻。
     我怕不写下点什么，三毛带给我的震撼又会像其他作者那样随着时间的推移而健忘。我希望能记下点什么，感觉也好、思想也罢。总之留下点什么，就不那么轻易的忘记了。
     只是现在的我没有三毛这样的勇气，可以抛弃世俗的烦恼定居小岛，但我同样期望着能有这样一间小小的屋子，有大大的落地窗可以看到外面的海，听着远处海浪拍打沙滩的声音，有一个简洁的厨房烧饭做菜，还可以坐在沙滩上看潮涨潮落，可以靠着某人的肩膀看夕阳西下。生活需要在琐碎中找到调剂，需要拿出人善忍的脾性去慢慢消磨，需要用一颗懂爱的心去包容周遭之景，这，或许就是三毛的文字传递出的真谛。
